## №1. Анонимные классы. Stream API
___
### Анонимные классы

* Позволяют сделать код более лаконичным.

* Если какая-то функциональность нужна здесь и сейчас, то лучше воспользоваться
  анонимным классом.

* Создается единственный экземпляр такого класса.

* Имеет доступ к членам класса, на основе которого он создан.

* Должен реализовать ВСЕ абстрактные методы.

* Можно переопределить поведение методов, на основе которых создан данный класс.

* Имеет доступ к переменным обрамляющего кода.

### Лямбда-выражения

* Функциональный интерфейс - это интерфейс, содержащий только один
  метод.

* По сути, реализация (анонимная) таких интерфейсов содержат объявление
  только одного метода. Следовательно, можно сильно упростить запись с помощью лябмда-выражения.

* Лямбда-выражения - создаются на основе функционального интерфейса и представляют собой
  реализацию единственного метода этого интерфейса.

### Различия между лямбда-выражениями (ЛВ) и анонимными классами (АК)

* АК - класс без имени, ЛВ - метод без имени.

* АК - создается на основе класса (абстрактного, либо обычного, интерфейса), допускает реализацию множества методов.

* ЛВ - см. выше

* `this` для АК - это ссылка на объект абстрактного класса, для ЛВ `this` - это ссылка на объект внешнего класса.

### Stream API

Stream API - это новый способ работать со структурами данных в функциональном стиле. Чаще всего с помощью stream в Java 8 работают с коллекциями, но на самом деле этот механизм может использоваться для самых различных данных.

Stream Api позволяет писать обработку структур данных в декларативном стиле, то если раньше задача получить сумму всех нечетных чисел из коллекции решалась следующим кодом:
```
Integer sumOddOld = 0; 
        for(Integer i: collection) {
            if(i % 2 != 0) {
                sumOddOld += i;
            }
        }
```
То с помощью Stream Api можно решить такую задачу в функциональном стиле:
```
Integer sumOdd = collection.stream()
                    .filter(o -> o % 2 != 0)
                    .reduce((s1, s2) -> s1 + s2)
                    .orElse(0);
```